问题42：Spring的AOP实现方式采用的是代理模式，AOP的代理方式分为两种，一种是【】，另一种是CGLIB代理。
答案：动态代理

问题43：Hibernate实体类的三种状态分别是：临时态、【】、游离态。
答案：持久态

问题44： Spring的DI（Dependency Injection）的中文意思是【】 。
答案：依赖注入

问题45：JPA(Java Persistence API) 的中文名是【】 。
答案：Java持久化接口

问题46：在持久化类映射文件中，定义对象之间多对一关联关系用 【】 元素。
答案：many-to-one

问题47：struts2标签分类(1) UI标签：【】标签，(2) 非UI标签：数据标签、流程控制签。
答案：表单

问题48：struts2实现校验的两种方式，（1）手工编写代码校验，(2) 使用【】配置文件校验。
答案：xml

问题49：基于Hibernate用标注（annotations）描述映射关系，实体类型用标注【】 ；如果实体类名和对应的表名称不一样，用标注【】指明表名称。
答案：@Entity @Table

问题50：Hibernate框架除自己的查询语言HQL，还可以通过SQL语言查询，创建查询对象的方法是【】 。
答案：createSQLQuery()

问题51：IoC（Inversion of Control）中文意思是【】。
答案：反转控制

问题52：定义一个持久化类是class Person{…}，那么Hibernate的映射配置文件名是【】 。
答案：Person.hbm.xml

问题53：struts2标签分类(1) UI标签：表单标签，(2) 非UI标签：【】标签、流程控制标签。
答案：数据

问题54：在持久化类映射文件中，定义对象之间一对一关联关系用 【】 元素。
答案：one-to-one

问题55：在Struts2开发构架中，配置Action的参数文件名是 【】 。
答案：struts.xml

问题56：Struts2开发中， Action默认的方法是 【】 。
答案：execute()

问题57：Action可以实现手工编写输入验证，必须重写所继承的【】接口方法。
答案：validate()

问题58：Spring可以通过属性注入或 【】来实例化对象。
答案：构造注入

问题59：在JSP文件中，用前缀【】表示struts标签库元素。
答案：<s:>

问题60：Spring的IoC容器定义一个实例化对象bean要引用容器里的另一个实例化对象，被引用的对象用【】标签元素标识。
答案：ref

